{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052309",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 취리산 고분군_1"
    },
    "text": "百済文化圏の開発事業の一環として1997年公州市の依頼を受けて、公州大学博物館が施行した調査を通じてチュイリサンの南側傾斜面で土壙墓(どこうぼ)4期と城壁の墓1期などの遺物が確認された。確認された土壙墓(どこうぼ)のうち1号墳は四隅を丸く削ったマルガク長方形に板と木槨(もっかく)を備えているが、規模は長さ470センチ、幅280センチとして知られている。の石積みの墓はひどく毀損された状態と建築構造を確認しにくいが、底にはカンドルイ敷かれていてノルモッが出土されたことから、ナムノルを使用した石室墳と推定されている。遺物には土壙墓(どこうぼ)で短いモクハンアリ、イプクンダンから、バリ形土器、ノルモッなどが出土されており、石積みの墓では土器の欠片と鉄製のマグが発見された。土壙墓(どこうぼ)は百済が熊津に遷都する前に造成されたものと見て、の石積みの墓は、熊進遷都以後に造成されたと推測される。このような古墳群は、熊進遷都を前後する時期の百済の埋蔵文化とその変化を調べることができる重要な資料と評価される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この調査はいつ行われましたか？",
            "answer": "1997年に行われました。"
        },
        {
            "question": "この調査は誰によって行われましたか？",
            "answer": "公州大学博物館が行いました。"
        },
        {
            "question": "チュイリサンの遺物はどのようなものが確認されましたか？",
            "answer": "土壙墓(どこうぼ)と城壁の墓などが確認されました。"
        },
        {
            "question": "土壙墓(どこうぼ)1号墳の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "1号墳の規模は長さ470センチ、幅280センチです。"
        },
        {
            "question": "石積みの墓はどのような状態でしたか？",
            "answer": "石積みの墓はひどく毀損された状態で、建築構造を確認しにくい状態でした。"
        },
        {
            "question": "石積みの墓は何と推定されていますか？",
            "answer": "石積みの墓はナムノルを使用した石室墳と推定されています。"
        },
        {
            "question": "土壙墓(どこうぼ)から出土した遺物には何がありますか？",
            "answer": "土壙墓(どこうぼ)からはモクハンアリ、イプクンダン、バリ形土器、ノルモッなどが出土しました。"
        },
        {
            "question": "石積みの墓から出土した遺物には何がありますか？",
            "answer": "石積みの墓からは土器の欠片と鉄製のマグが発見されました。"
        },
        {
            "question": "これらの古墳はいつ造成されたと推測されていますか？",
            "answer": "土壙墓(どこうぼ)は百済が熊津に遷都する前に造成されたものと推測され、石積みの墓は熊津遷都以後に造成されたと推測されています。"
        },
        {
            "question": "どのような資料と評価されるのでしょうか？",
            "answer": "このような古墳群は、熊津遷都を前後する時期の百済の埋蔵文化とその変化を調べることができる重要な資料と評価されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 331,
        "QA": 404
    }
}